Natuurgids, natuur- en milieutolk en bosgids, Brigitte nodigt u uit voor een wandeling in het Josaphatpark om de eigenaardigheden van bomen en hun gemeenschappelijke punten met de hele levende wereld te ontdekken. Focus op enkele inheemse bomen.

Bij de bocht van een weg vertelt Brigitte dit:  "We zien taxusjes die kleine rode vruchten dragen en andere die dat niet doen. Degenen die ze dragen zijn vrouwelijke taxusbomen. De andere zijn mannelijke taxus en produceren stuifmeel. De vruchten zijn prachtige kleine rode bolletjes die de aandacht van kinderen trekken. Maar wees voorzichtig want ze zijn giftig! Naalden en takken ook. Nieuwe giftige stoffen werken op het hart en de luchtwegen van mensen en dieren (paarden, koeien, honden, katten, pluimvee). Ze veroorzaken braken, diarree, buikkrampen, duizeligheid, hallucinaties, verwijde pupillen. Ernstige vergiftiging wordt gevolgd door stuiptrekkingen, een onregelmatige polsslag (eerst snel, dan langzaam), hartritmestoornissen, een scherpe daling van de bloeddruk en plotselinge dood door cardiorespiratoire arrestatie. De taxus is een zeer mooie boom die goed ondersteunt de maten, maar het is gevaarlijker dan men denkt dat het.  De belangrijke aanwezigheid in het park is daarom zeer nieuwsgierig. Deze boom werd in grote aantallen geplant in de buurt van middeleeuwse kastelen, omdat hij werd gebruikt om strikken te maken vanwege zijn uitzonderlijke kwaliteiten: hardheid, maar tegelijkertijd soepel en elasticiteit, homogeniteit, fijnheid van de korrel, weerstand tegen rot, mooi gepolijst en aantrekkelijke kleur. 
Brigitte neemt ook de tijd om anekdotes te vertellen: "De Engelse boogschutters zouden de uitvinders zijn van het getal V, teken van overwinning. Soms werden ze gevangen genomen. En, om ze permanent uit het gevecht te halen, werden hun wijs- en middelvingers afgesneden waarmee ze aan het touw trokken om hun boog te bewapenen en de pijl vast te houden. Terug in Engeland hielden de boogschutters, om aan te tonen dat ze niet gevangen waren genomen, hun handen hoog, zowel de vingers, wijs- als middelvingers, uit elkaar in de vorm van een V.".
Focus op enkele inheemse bomen.

Participatieve workshop beperkt tot 12 personen (voor een betere gezelligheid) - Duur 1 uur
Contact: brigittevan@skynet.be